有關黃色同藍色經濟圈(個人觀點)

小弟初次出文，以下係我對黃色經濟圈既一啲觀點，想俾大家討論下，如果寫得唔好請見諒。

上年6月至今，我地不難發現有唔少藍店或者藍絲扮黃，目的係佔便宜，近期例子莫過於有藍醫護喺黃店食霸王餐。而呢個post主要希望達成以下目的:

保障黃色經濟圈發展，使其能夠持續

我覺得黃絲(不論淺黃定深黃)應該要meet到以下標準
1. 反對警察執法時使用不符合警察規範行為 如暴力或插贓嫁禍
2. 支持五大訴求
3. 支持黃色經濟圈既正常發展，並盡量不支持藍色經濟圈

第一同第二點應該都好易明，而第三點有啲虛，所以我特別說明一下。首先我地既目標並唔係喺黃店拎到利益，而係通過經濟振興黃店既發展，簡單嚟講就係我地係要俾錢黃店賺，而唔係獲取利益。而我地同時盡量唔好幫襯藍店，例如你買同一款野既時候，應該以黃店>中立>藍店作為消費指標，而喺毫無選擇既情況下，亦即同款商品在無黃店同中立店時，先好選擇藍店或者直程唔買。

我亦都希望各黃店，你地唔需要以蝕錢既手法支持同路人，你地係要賺錢先得，若果真係想支持，可以推出一啲優惠，起碼我自己都食得開心啲先。

歡迎討論